`eject` позволяет извлекать съемные носители (обычно это CD-ROM, дискета, лента, JAZ, ZIP или USB-диск) под управлением программного обеспечения. Команда также может управлять некоторыми многодисковыми CD-ROM-чейнджерами, функцией автоматического извлечения, поддерживаемой некоторыми устройствами, и закрывать лоток для дисков некоторых приводов CD-ROM.

Извлекается устройство, соответствующее устройству или точке монтирования. Если имя не указано, используется имя по умолчанию /dev/cdrom. Устройство может быть адресовано по имени устройства (например, 'sda'), пути к устройству (например, '/dev/sda'), меткам UUID=uuid или LABEL=label.

# СИНТАКСИС

	eject [параметры] устройство|точка монтирования

# ПАРАМЕТРЫ

- `-a, --auto on|off` — Этот параметр управляет режимом автоматического извлечения, поддерживаемым некоторыми устройствами. Если этот параметр включен, диск автоматически извлекается при закрытии устройства.
- `−c, −−changerslot slot` - Этот параметр позволяет выбрать слот CD из чейнджера ATAPI/IDE CD-ROM.
- `−d, −−default` - Вывести имя устройства по умолчанию.
- `−F, −−force` - Принудительное извлечение.
- `−f, −−floppy` - Этот параметр указывает, что привод должен быть извлечен с помощью команды для извлечения съемного гибкого диска.
- `−i, −−manualeject on|off` - Этот параметр управляет блокировкой кнопки аппаратного извлечения. Когда он включен, привод не будет извлечен, если кнопка нажата. Это полезно, когда ноутбук находится в сумке или чехле, и вы не хотите, чтобы он извлекся при случайном нажатии кнопки.
- `−M, −−no−partitions−unmount` - Эта опция указывает программе eject не пытаться размонтировать другие разделы на устройствах с разделами. Если другой раздел все еще смонтирован, программа не будет пытаться извлечь носитель. Она попытается размонтировать только устройство или точку монтирования, указанную в командной строке.
- `−m, −−no−unmount` - Параметр указывает eject не пытаться вообще размонтировать устройство.
- `−n, −−noop` - С этим параметром выбранное устройство отображается, но никаких действий не выполняется.
- `−p, −−proc` - Этот параметр позволяет использовать /proc/mounts вместо /etc/mtab. Он также передает опцию -n команде umount.
- `−q, −−tape` - Этот параметр указывает, что привод должен быть извлечен с помощью команды для отключения ленточного накопителя.
- `−r, −−cdrom` - Этот параметр указывает, что привод должен быть извлечен с помощью команды для извлечения  CD-ROM.
- `−s, −−scsi` - Этот параметр указывает, что привод должен быть извлечен с помощью команд SCSI.
- `−T, −−traytoggle` - С этим параметром приводу отправляется команда на закрытие лотка CD-ROM, если он открыт, и команда на извлечение, если он закрыт.
- `−t, −−trayclose` - С этим параметром приводу отправляется команда на закрытие лотка CD-ROM. Не все устройства поддерживают эту команду.
- `−h, −−help` - Показать текст справки и выйти.
- `−V, −−version` - Показать версию и выйти.
- `−v, −−verbose` - Запуск в режиме подробного вывода; отображается больше информации о том, что делает команда.
- `−X, −−listspeed` - С этим параметром привод CD-ROM анализируется для определения доступных скоростей. Выводом является список скоростей, которые могут быть использованы в качестве аргумента для опции -x.
- `−x, −−cdspeed speed` - С этим параметром приводу отправляется команда на выбор скорости CD-ROM. Аргументом скорости является число, указывающее желаемую скорость (например, 8 для скорости 8X), или 0 для максимальной скорости передачи данных. Не все устройства поддерживают эту команду, поэтому можно указывать только те скорости, которые поддерживает привод. При каждой смене носителя этот параметр сбрасывается. Этот параметр можно использовать отдельно или вместе с параметрами -t и -c.

# ПРИМЕЧАНИЯ

Параметры -r, -s, -f и -q позволяют контролировать, какие методы используются для извлечения. Можно указать несколько методов. Если ни одна из этих опций не указана, будут опробованы все четыре.

Для доступа к файлам устройств требуются соответствующие привилегии. Для извлечения некоторых устройств (например, SCSI-устройств) требуются права root.

# ПРИМЕРЫ

	eject /dev/cdrom

# ВЕРСИЯ

	util-linux 2.39.4
	2024-01-31
